<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docs on Sky Notebook</title>
    <link>http://notes.skyletter.cn/docs/</link>
    <description>Recent content in Docs on Sky Notebook</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://notes.skyletter.cn/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Silicon Photonics: an Introduction</title>
      <link>http://notes.skyletter.cn/silicon/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://notes.skyletter.cn/silicon/</guid>
      <description>6.8 这是老师推荐给我的教材之一，简单浏览了一遍，应该比较适合入门学习。前面部分和本科的集成光学知识大部分重叠，看起来还是比较轻松的，然而今天只读了大约二十页。
明天更新</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plan at 2019.06.02</title>
      <link>http://notes.skyletter.cn/docs/Plan/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://notes.skyletter.cn/docs/Plan/</guid>
      <description>欢迎来到Sky Notebook站点，本站基于Hugo搭建并发布于Github Page，旨在以简洁明了的方式进行学习记录，以供温习、查阅和督促。
本站发布文章以短篇笔记的形式为主，采用Markdown语法进行写作，并采用知识共享署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际许可协议进行许可。
本站的主要内容均列于左侧，笔记的标题拟采用“文献缩写+笔记序号+标题”的格式，如“SPI01 渐变折射率光纤”，其中的SPI是书名*Silicon Photonics-an Introduction*的缩写。
笔者研究生阶段的方向为硅基光电子，现在尚处于入门阶段，对于CS方向的学习也很有兴趣，欢迎各位同学或者前辈指教和交流。
Email me  博客主页  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://notes.skyletter.cn/docs/SPI01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://notes.skyletter.cn/docs/SPI01/</guid>
      <description>内容概览与问题思考 在完成前两章的阅读之后，离吃饭还有点时间，我决定开始撰写本次的笔记更新。首先我基本确定，这份笔记应该是没有人会看的，在光电子领域，不同方向采用的技术可能是云泥之别，这就意味着单个方向专业知识的受众数量是稀少的。然而，把知识分享出来，相比于记录在本地，能够带来更多的满足感和成就感，对自己是一种激励和奖赏。假使真有人看到这里，就更好了。
A brief introduction First, let&amp;rsquo;s talk about the learning contents, the book we are going to deal with is called: Silicon Photonics: An Introduction, written by Graham T. Reed and Andrew P. Knights, both are professionals and expert in this field. This book is friendly for readers like me student about to graduate and continue to chase for a master degree in this field. Main titles of each chapter are listed as follow:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://notes.skyletter.cn/docs/SPI02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://notes.skyletter.cn/docs/SPI02/</guid>
      <description>渐变折射率光纤 Problem 近期在阅读本书Chapter3的时候，遇到一个似曾相识的老问题，关于渐变折射率(Graded-index)光纤的纤芯折射率表达式。我第一次见到这个表达式是在本科三年级，学习光纤通信的时候，当时也觉得奇怪，为什么把这样的折射率分布称为“抛物型”，因为显然这并不是一个二次表达式（红框内部分）。
再次看见这个表达式，我不禁思考这玩意是怎么得到的。渐变折射率光纤只提到了渐变二字，理应只要满足折射率连续变化即可，为什么在各类教材中表达式都是这样的形式呢？
Self-focusing 查阅了不少光纤通信的教材，都没有提到这个表达式的由来，以我的思考，它应该是为了达成某种目的得到的最优解，所以才会被广泛采用。提到渐变折射率光纤，它最大的特性就是能够减弱色散，书本48页对比了多模下阶跃折射率和渐变折射率的理论最大比特率，分别是*10Mbit/s·km*和*8Gbit/s·km*，模间色散差别带来了接近一千倍的比特率之差。
之所以渐变折射率能够减弱模间色散，其中涉及到一个非常简单的原理，光速在折射率大的材料中较慢，也就是$v=\frac{c}{n}$ ，渐变型光纤的边缘折射率较低，高阶模在远离光纤轴心的位置传播时拥有更快的光速，也就弥补了其传播距离较长带来的额外光程。既然这样，通过合理设计光纤的折射率分布，能否实现高低阶模式传播光程相同呢，这样色散也就得以消除了。
Figure3.7展示了一个典型的渐变型光纤内部不同模式传播的光路，注意不同模式的光总是随着传播距离，周期性地会聚又发散。而我们知道，根据费马原理(Fermat&amp;rsquo;s principle)，过空间两定点的光路总是光程最短，可知上图中每一个光路交点之间的所有光线是等光程的。换句话说，如果不同模式的光到最后依然会聚在一个点上，那么色散也就不存在了。
我找到了式3.1a中$\alpha=2$时光纤满足自聚焦条件简短证明过程[1]，以同样的方法逆推既应该可以得到前文中的折射率分布表达式。也就是说，在书中给出的表达式下，近轴不同模式的光线围绕光纤轴心呈周期性正弦摆动（强调近轴是因为实际上还是会有色散存在）。
以这种思路来看，式3.1a其实是满足自聚焦条件的一个渐变折射率表达式，能够实现较低的色散，满足通信传输的需求。
Wave Optics Analysis 众所周知，在分析波导光学的时候，除了直观的几何光学方法之外，常常采用更为精确的波动光学方法，也即电磁学方法。这里有几张我本科集成光学的PPT。
式3.1a中列出的折射率分布实际上是平方率分布，也就是能够通过电磁场分析得到精确解的分布形式之一。从这里，我们也可以看出，选中这样的一个表达形式绝对是深思熟虑的结果。
至于具体的缘由，到目前为止，我还没有得出一个确切的结论。受制于我的知识储备水平和数理分析能力，我还没有很好地解决当前的疑问，但也确实收获了不少相关知识。即便光纤通信可能与我的具体方向牵扯不深，我认为追究到底是有必要的。
此后若有新的理解，我会予以更新。
Matlab Simulation 书中有这样的一幅图，其实就是折射率分布的直观体现。
这里$\alpha=1$的曲线是一个折线，而且在平方率折射率分布中被称为“三角分布”。直观来看，这确实是一个三角，在表达式中却很难看出它竟是线性的。因此我绘制了对照图形，虚线为真实的线性分布，可以看出和$\alpha=1$的状态还是有所差别，从图二中可以观察得更为明显。
使用的脚本如下：
a=5;n1=1.3;n2=1.1; r=linspace(-5,5,1000); lr=n1-r*(n1-n2)/a; lr_=fliplr(lr); lrr=[lr_(1,1:500),lr(1,501:1000)]; plot(r,lrr,&amp;#39;--k&amp;#39;),hold on plot([-2*a,-a],[n2,n2],[a,2*a],[n2,n2]) nl=[1,2,4,10]; for i=1:4 d=(n1^2-n2^2)/(2*n1^2); n=n1*sqrt(1-2*d*(r./a).^nl(1,i)); n_=fliplr(n); nn=[n_(1,1:500),n(1,501:1000)]; plot(r,nn) end title(&amp;#39;graded-index variation&amp;#39;) ylim([1,1.4]) legend(&amp;#39;linear&amp;#39;,&amp;#39;\alpha=1&amp;#39;,&amp;#39;\alpha=2&amp;#39;,&amp;#39;\alpha=4&amp;#39;,&amp;#39;\alpha=10&amp;#39;) figure plot(r(501:1000),lrr(501:1000),&amp;#39;--k&amp;#39;),hold on plot(r(501:1000),n1*sqrt(1-2*d*(r(501:1000)./a))) legend(&amp;#39;linear&amp;#39;,&amp;#39;\alpha=1&amp;#39;) title(&amp;#39;linear &amp;amp; \alpha=1&amp;#39;) 参考文献：
[1] 张晓光. 自聚焦多模光纤模式色散的几何光学与波动光学处理方法[J]. 物理与工程, 2017, 27(1): 23-29, 43.
2019.7.24 @ZY</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://notes.skyletter.cn/docs/SPIcover/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://notes.skyletter.cn/docs/SPIcover/</guid>
      <description> 书本信息 SiIicon photonics : an introduction
Reed, Graham T
 Information  题名: Silicon photonics: an introduction
 作者/编者: Reed, Graham T Knights, Andrew P
 主题: Photonics ; Silicon&amp;ndash;Optical Properties ; Optoelectronic Devices
 资源类型: 图书
 出版者: Chichester: John Wiley &amp;amp; Sons ; Hoboken, NJ: John Wiley &amp;amp; Sons
    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://notes.skyletter.cn/docs/advanced/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://notes.skyletter.cn/docs/advanced/</guid>
      <description>Vagus elidunt Mole et vultus populifer quaque primoque non Lorem markdownum pignora pelle est tota propiore conpellat pectoribus de pectora summo. Redit teque digerit hominumque toris verebor lumina non cervice subde tollit usus habet Arctonque, furores quas nec ferunt. Quoque montibus nunc caluere tempus inhospita parcite confusaque translucet patri vestro qui optatis lumine cognoscere flos nubis! Fronde ipsamque patulos Dryopen deorum.
 Exierant elisi ambit vivere dedere Duce pollice Eris modo Spargitque ferrea quos palude  Rursus nulli murmur; hastile inridet ut ab gravi sententia!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://notes.skyletter.cn/docs/client/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://notes.skyletter.cn/docs/client/</guid>
      <description>Ista qua aera Tetigisse hac duc omnipotens urbis per sapiente Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis! Retexi Nereius nova develat stringit, frustra Saturnius uteroque inter! Oculis non ritibus Telethusa protulit, sed sed aere valvis inhaesuro Pallas animam: qui quid, ignes. Miseratus fonte Ditis conubia.
var mnemonicPcmcia = file; if (bookmarkMultiprocessing) { core.intranetDigitize = menu(vdslWordart(enterprise, dviRealityTeraflops)); } else { portal_socket.jsp_shareware_digital = multicasting(component_uml); memory.ppc_title_hit(lunWebFormat + fontSmartphoneView, tween * default_hard, 5 + laptopMethod); wddm_tablet_null.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://notes.skyletter.cn/docs/examples/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://notes.skyletter.cn/docs/examples/</guid>
      <description>Ubi loqui Mentem genus facietque salire tempus bracchia Lorem markdownum partu paterno Achillem. Habent amne generosi aderant ad pellem nec erat sustinet merces columque haec et, dixit minus nutrit accipiam subibis subdidit. Temeraria servatum agros qui sed fulva facta. Primum ultima, dedit, suo quisque linguae medentes fixo: tum petis.
Rapit vocant si hunc siste adspice Ora precari Patraeque Neptunia, dixit Danae Cithaeron armaque maxima in nati Coniugis templis fluidove. Effugit usus nec ingreditur agmen ac manus conlato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://notes.skyletter.cn/docs/hidden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://notes.skyletter.cn/docs/hidden/</guid>
      <description>This page is hidden in menu Quondam non pater est dignior ille Eurotas Latent te facies Lorem markdownum arma ignoscas vocavit quoque ille texit mandata mentis ultimus, frementes, qui in vel. Hippotades Peleus pennas conscia cuiquam Caeneus quas.
 Pater demittere evincitque reddunt Maxime adhuc pressit huc Danaas quid freta Soror ego Luctus linguam saxa ultroque prior Tatiumque inquit Saepe liquitur subita superata dederat Anius sudor  Cum honorum Latona O fallor in sustinui iussorum equidem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://notes.skyletter.cn/docs/server/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://notes.skyletter.cn/docs/server/</guid>
      <description>Nimium sacravere cetera exorata multifidasque satia Datum perierunt nato Lorem markdownum. Sit en turpe, recessit nominibus et sanguis totis. Unaque cognitius docuit sensimus mutasse terra flammas. Nec nunc sustinet Coeranon figura Erecthida saepe gestu vel: quod mei. Docto interdum quasi labefactus nocentius miserrimus pars cum missi matrem, ipse fletus illo super.
 Metuunt non paene iniectis licuit Extemplo iugulum relictis reddidit caput Frustra adspiceres viae Non fluctibus civiliter pater procedit non Deos spumis ille aderam semper Stygios quantum Orgia hoc  Dare hirtus cervice Cecropis Si veteris alas proelia, sic remotis in portus nisi minimae acerris carina: et ne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://notes.skyletter.cn/docs/shortcodes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://notes.skyletter.cn/docs/shortcodes/</guid>
      <description>Shortcodes Expand shortcode Default {{&amp;lt; expand &amp;gt;}} ## Markdown content Lorem markdownum insigne... {{&amp;lt; /expand &amp;gt;}}  Expand ↕  Markdown content Lorem markdownum insigne&amp;hellip;    With Custom Label {{&amp;lt; expand &amp;#34;Custom Label&amp;#34; &amp;#34;...&amp;#34; &amp;gt;}} ## Markdown content Lorem markdownum insigne... {{&amp;lt; /expand &amp;gt;}}  Custom Label ...  Markdown content Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis! Retexi Nereius nova develat stringit, frustra Saturnius uteroque inter! Oculis non ritibus Telethusa protulit, sed sed aere valvis inhaesuro Pallas animam: qui quid, ignes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://notes.skyletter.cn/docs/with-toc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://notes.skyletter.cn/docs/with-toc/</guid>
      <description>Caput vino delphine in tamen vias Cognita laeva illo fracta Lorem markdownum pavent auras, surgit nunc cingentibus libet Laomedonque que est. Pastor An arbor filia foedat, ne fugit aliter, per. Helicona illas et callida neptem est Oresitrophos caput, dentibus est venit. Tenet reddite famuli praesentem fortibus, quaeque vis foret si frondes gelidos gravidae circumtulit inpulit armenta nativum.
 Te at cruciabere vides rubentis manebo Maturuit in praetemptat ruborem ignara postquam habitasse Subitarum supplevit quoque fontesque venabula spretis modo Montis tot est mali quasque gravis Quinquennem domus arsit ipse Pellem turis pugnabant locavit  Natus quaerere Pectora et sine mulcere, coniuge dum tincta incurvae.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://notes.skyletter.cn/docs/without-toc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://notes.skyletter.cn/docs/without-toc/</guid>
      <description>At me ipso nepotibus nunc celebratior genus Tanto oblite Lorem markdownum pectora novis patenti igne sua opus aurae feras materiaque illic demersit imago et aristas questaque posset. Vomit quoque suo inhaesuro clara. Esse cumque, per referri triste. Ut exponit solisque communis in tendens vincetis agisque iamque huic bene ante vetat omina Thebae rates. Aeacus servat admonitu concidit, ad resimas vultus et rugas vultu dignamque Siphnon.
Quam iugulum regia simulacra, plus meruit humo pecorumque haesit, ab discedunt dixit: ritu pharetramque.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>